
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [142. 环形链表 II](https://leetcode-cn.com/problems/linked-list-cycle-ii/)

## 題目描述

<p>给定一个链表，返回链表开始入环的第一个节点。 如果链表无环，则返回 <code>null</code>。</p>

<p>为了表示给定链表中的环，我们使用整数 <code>pos</code> 来表示链表尾连接到链表中的位置（索引从 0 开始）。 如果 <code>pos</code> 是 <code>-1</code>，则在该链表中没有环。<strong>注意，<code>pos</code> 仅仅是用于标识环的情况，并不会作为参数传递到函数中。</strong></p>

<p><strong>说明：</strong>不允许修改给定的链表。</p>

<p><strong>进阶：</strong></p>

<ul>
	<li>你是否可以使用 <code>O(1)</code> 空间解决此题？</li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<p><img alt="" src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2018/12/07/circularlinkedlist.png" style="height: 97px; width: 300px;" /></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>head = [3,2,0,-4], pos = 1
<strong>输出：</strong>返回索引为 1 的链表节点
<strong>解释：</strong>链表中有一个环，其尾部连接到第二个节点。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<p><img alt="" src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2018/12/07/circularlinkedlist_test2.png" style="height: 74px; width: 141px;" /></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>head = [1,2], pos = 0
<strong>输出：</strong>返回索引为 0 的链表节点
<strong>解释：</strong>链表中有一个环，其尾部连接到第一个节点。
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<p><img alt="" src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2018/12/07/circularlinkedlist_test3.png" style="height: 45px; width: 45px;" /></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>head = [1], pos = -1
<strong>输出：</strong>返回 null
<strong>解释：</strong>链表中没有环。
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li>链表中节点的数目范围在范围 <code>[0, 10<sup>4</sup>]</code> 内</li>
	<li><code>-10<sup>5</sup> <= Node.val <= 10<sup>5</sup></code></li>
	<li><code>pos</code> 的值为 <code>-1</code> 或者链表中的一个有效索引</li>
</ul>


## 相關題目

- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [链表](https://leetcode-cn.com/tag/linked-list)
- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)

## 相似題目

- [环形链表](../linked-list-cycle/README.md)
- [寻找重复数](../find-the-duplicate-number/README.md)
